1930 民間記者會: 「立法會選舉前期民意調查結果公佈」

推

推
推
推

今晚七點半！！！

💥功能組別？初選？選前協調？制度內戰線？攬炒？🔥

📣到底香港人點睇以上各個議題？

早前民間記者會於網上進行民意調查💬，就立法會選舉、功能組別、初選等不同議題收集市民意見。現以記招形式發表結果，希望可以為香港民主運動帶來更多討論。

屆時請於各網上平台及媒體收看直播。

#到時見
_____________________________________

大家記得密切留意以下直播平台

基進報導：
立場新聞：
香港蘋果日報：
香港電台：
Now新聞：
_____________________________________

🔈民間記者會現有官方帳號：

Official webpage:
TG channel:
FB:
IG:
YouTube:

民記 推推推推推推推推推

推推推推推推推推推

奪舍

Pushhhhhh!!!!!!

推推推推推推

Pushhhhhh!!!!!!
Pushhhhhh!!!!!!

Pushhhh

Pushhhhh

洗唔洗咁早開定Post

睇錯大波man嗰個人間記者會 sor

唔開定大家可能唔知

help pushing

推今晚睇

手足咁有心大家記得準備睇+叫多d人睇

推推推推推

推
推

推推推推

推！

推推推推推推推推推推推推

Push

推！推！推！推！

PushPushPush

1930 民間記者會

push

【幫推thx】和你登記做選民 & 立會要初選「三不投」聯署

一陣 1930？

幫推

好彩睇到呢個 post

Pish

up

yes

upupupupup

民間記者會 泛民間記者會

PushPushPushPush

真

PushPushPushPushPush

PushPushPushPushPushPush

Pushpushpushpsuhpsuh

識玩

Pushpushpushpsuhpsuh
Pushpushpushpsuhpsuh

Push
Push

puah

今次會講咩

講玩唔玩功能組別

推一下

屌呢個真係幾重要

push

上帝能否創造一場泛民騎劫唔到既社會運動？

推呀

推啊！！！！

推啊！！！！
推啊！！！！

pish

推推

‎[民記文字直播] 立法會選舉前期民意調查結果公佈 入嚟放低你哋嘅意見

要大大力支持民記呀！！！！

‎[民記文字直播] 立法會選舉前期民意調查結果公佈 入嚟放低你哋嘅意見

樓主可以幫手pin嗎 大家可以一齊入嚟討論

今次重要

完全唔知有呢個民調

Follow 左ig channel 未

廢除功能組別

push push push!

支持民記

準備

推！！

強烈建議改由本土民主前線主辦初選，符合政治倫理，公平公正

DONE

開始

睇緊

謝謝你

直播 link
民間記者會 「立法會選舉前期民意調查結果公佈」

求文字直播

叫大家 download 香城online

先中文 後英文

體制內外，抗爭之路漫漫。立會選舉在即，對家全力備戰之際，抗爭陣營仍然眾聲喧嘩，莫衷是一。

3月12至15日期間，民間記者會透過問卷調查收集受訪者對來屆立法會選舉的意見，問卷分成三部份，包括功能界別、地區直選及長遠政制路線，共收到25,918份回覆。除了小部份是非題，問卷以意向調查為主，1分為絕不認同、4分為中立、7分為絕對認同，了解受訪者對陳述的認同及否定程度。是次人口統計數據，與民間記者會過往調查相去不遠，相信能反映抗爭者的聲音

本身想做
但忙緊
之後又無咗回事無做到

收到 29,xxx 份回覆

1930

超過9成讚成參與功能組別選舉

數據顯示，結果幾乎一面倒，九成人（92%）認為抗爭者陣營應該參與功能界別選舉

超過九成受訪者認同「參與立法會功能界別選舉只是眾多戰線的其中一條戰線，與街頭抗爭或者國際游說並無衝突」的說法，當中絕對認同佔六成五

各界曾提出反對参與功能界別的論點，民調亦有就此作調查，半數以上受訪者不認同「參與功能界別即是合理化不公義的制度」

更有七成人認為不應因政府各種打壓手段，放棄功能界別的選舉

而且受訪者參與功能組別選舉的目標相當明確，「 參與功能界別的目標是令抗爭者陣營取得立法會過半數議席，進佔各個委員會正副主席位置及議案否決權」的說法獲逾九成人認同

另外，六成人認為過半數情況下，抗爭一方議員應以「攬炒」為目標，否決所有議案，以癱瘓政府運作

若>= 35, 6成人認為以攬炒為目標, 否決所有立法會議題.

事實上，問卷唯一一條自由填寫題問及地區直選的成功關鍵，兩萬多份回覆中，「團結」，「齊心」，「協調」這三個詞出現頻率最高，可見抗爭者未忘「不分化、不割席、不篤灰」的初衷。「要贏一齊贏」正是共同願望——整體抗爭陣營的勝利，比參選人個人得失及選民個人意願更加重要

為最大化選票，近九成五人（94.4%）贊同抗爭陣營候選人應該舉行初選，以及制定出選名單，而必須協調每個選區的抗爭陣營參選名單，以獲得最多議席，這一項更獲得最高認同評分（6.47），近八成人（78.74%）指參選名單數目應與目標議席相同，八成七人願意成為策略選民配票

大家都認為要團結

普遍認同素人與政黨在資源、人脈及實力相差甚遠，處於下風。相較七成人認為選功能組別，泛民為關鍵，值得一提的是，在地區直選上，近八成五（84.45%）人認同「應該優先推動本土派或者素人參選，避免過往泛民不積極作為的情況出現」的說法，可見有相當民意對「含淚」投泛民有陰影。各大泛民政黨必需時刻警醒，切忌鬆懈，背棄抗爭陣營選民

為了避免政黨壟斷，保障各大抗爭光譜的參選人及素人，逾九成五人認同「初選應該有機制或活動，例如選舉論壇，讓參選人獲得公平的機會曝光及宣揚政綱，讓選民對他們有充分的了解」，評分為全份問卷第二高，達6.34，足見初選公平性成為民意最急切關注的問題，民間亦一致認同候選人應該要尊重以及遵循初選結果。選民亦傾向沿襲無大台抗爭模式，用去中心化配票計劃配票予候選人，例如使用TG群組

95% 認為要初選

經歷傘運，2015年政改表決、人大釋法、DQ議員及連月抗爭，香港人強烈意識到中共政府的狼虎本性，足足有七成八人絕不認同「我相信中共政府有誠意緊隨基本法落實香港的一國兩制高度自治」一項，認同評分更為全份問卷最低，僅得1.45分，反映港人對一國兩制的信任，早因中共惡行全面破裂，同時亦有七成人同意「因為中共政權的因素，香港不可能達致真正的雙普選」。

政權失信，令逾八成(81.45%)人絕對認同香港人有權透過公投決定香港前途，平均分高達6.62，是全份問卷最高，足以反映香港人強烈的自決意志

8成7 人願意成為策略選民

成千幾人睇...

>95% 認為初選應該有選舉論壇

直播 link

九成人認為民間應該探討獨立可行性

english 發言

集中推一個

喺街睇唔到 講左啲咩？

民族自決

真定假

9成人撐初選

然後次次喺連登討論都俾人話冇槍冇水飲stop咗

證明選舉真係會吸引到最大關注，同埋令民間討論大咗好多。
呢條抗爭線想避都冇得避。

估唔到有咁多人支持探討獨立可行性, 我仲以為最多得6成

大大力推

民間 =/= 連登

民記竟然唔止一次鬧泛民？

Q & A

份問券有 70% 係 16-35 個群組做
咁呢個群組不嬲都係想獨

香城online

想問有幾多成係支持廢除功能組別?

都已經好好啦以前邊有咁多呢個群組係香港嘅未來

民記D graphic靚左好多

留意 係「探討」 唔係「支持」
佢都有題係直接問支唔支持？

九東啊應該口快講錯咗

Like:
訂閱:

200萬人都需要知道呢場記者會講乜

支持民記呀佢地真係好努力

個記者好似搞錯少少, 16年黃洋達同快必係選Kowloon East先係

估唔到咁多人同我一樣想法

獨立獨立

答得好

Push this

岩岩講個聯署有冇link？

獨立 獨立

田北X都支持啊

其實唔可以搞獨立公投
因為係輸撚硬
搞完之後 獨派以後唔洗抬起頭

因為知道獨派冇贏嘅機會

最重要團結

推我有做到問卷嫁

宣傳開出

得17%人

一條女

無錯, 乜嘢方法都要去做

事實係完全支持獨立既人只佔少數
惟一好既係大部分人對獨立係唔反對, 所以先支持探討獨立可行性

所以千祈咪撚搞公投
係醒目嘅 最好公唔公投都唔討論

依家咁早公投真係港獨無望
起碼都要夠十年時間係民間儲多D民意先好做公投
同5年前講要真普選一樣都係太早講
好多香港人(連埋黃絲)都未覺醒

答得好好, 非常同意

宣傳吓同做多啲民間討論先

十年就難D
大中華思想根深蒂固

大家快啲去登記功能組別,

4月2號截止

所以要時間儲民意
同埋研究可行性
因為好多香港人都覺得港獨無可能

呢個記者係邊個？

勁阿，答得好流暢，加油

.

攬炒逼政府讓步, 絶對同意

唔講港獨，但入到去就慢慢同你玩

其實記者問咗好多唔同人對初選嘅擔憂。
會唔會為入閘而妥協？
妥協咗又同泛民有咩分別？

同意, 要初選等素人有機會 expose 畀大家知道多啲.

好羨慕人地有口才

制度內外都會做

如果選贏左係咪等於證明個選舉制度無問題

五大訴求

佢哋真係好勁，仲有英文幾好聽

記得 download 香城online app

下 民意研究…
我地唔知的

多謝民間記者會

缺一不可

從來都無呢回事
過去其他國家既抗爭, 無論制度幾不公, 都係照選

非建制派沒有不初選的本錢

完咗先知呢度有個熱門post

啱啊，兩位發言人都顧左右而言他，又情緒勒索人「唔好白費手足血汗」

特別點樣確保泛民唔肯服先？

宜家Youtube搵人係咪唔會show相關用戶出黎

岩岩Search民記同區諾軒都搵唔到
要特登上FB搵返條Link

致候選人的公開信
光復議會 我要初選 聯署

Channel

聽到眼濕濕

我地從來都無妥協過.....

7成支持

呀 好撚忙

9成探討獨立：0

天琦當年都簽咗確認書
話爬都要爬入去立法會做香港人嘅代議士
咁佢又係咪泛民？

【光復議會】仲唔入嚟同我推到泛民含淚搞初選？！

A

呢個記者會結果其實好重要，係有力反駁結果功能組別無用論既材料

////

白兵其實自上年區選露紅底後就無人聽佢講
連佢班死忠都覺得有問題,不過扮睇唔到選擇信佢
因為好多信佢既人只係想聽到自己想聽既野
唔會分析下成件事可行性

點解成日有人咁鍾意拎天琦嚟同班政棍比？
泛民行得最前嘅，都係企在差佬同抗爭者中間。
但天琦直頭係有份衝嘅前線嚟。

一直屌泛民都係屌佢哋為選票為議反而企得仲後咗。
如果接受「妥協」，妥協嘅底線喺邊，會唔會因為議會線而越退越後，係好令人擔心。

我有做佢份問卷，喺做嘅時候已經覺得好有引導性。
搞初選要公平，唔會有人反對，問題係機制點確保公平嘛，淨係資源已經差好遠。

明明本土優先都有八成幾人贊成，但搞初選又點做到本土優先？
最後都係交畀一個確保唔到公平嘅初選機制，原來民調完，喺機制上都做唔到本土優先，甚至係不利本土。點樣令人信服？

係嘅話好事黎嘅 證明新一代大部分都有呢個願景

同埋我明白佢哋回應點應對投白票/杯葛選舉嘅同路人時，會呼籲同鼓勵佢哋投票。

但我期待佢哋會補返句，若果有手足堅持杯葛，都不割𥱊，其他戰線再見。點知最後用情緒勒索。聽到好失望。

無錯